國航、南航列港澳台為「國家」 網民：要抵制嗎？

中共以「分裂國家」之名，大力打壓外資企業，讓不少內地網民跟着瘋狂，今日不斷的登入各個企業的網站，「檢查」他們有沒有將香港、澳門、台灣、西藏列為「國家」，收獲甚豐，除了發現如萬豪酒店、達美航空等外資企業違規，被當局高調要求修改之外，有網民發現載着領導人出的中國國航，及內地最大規模的南方航空，都將港澳台列為國家。

網民將國航、南航網站的圖片存下，放到微博，批評兩間航空公司在中、英文網站，都將香港、澳門、台灣列為國家，批評「不僅外國來的萬豪酒店在國籍問題上犯錯誤，連堂堂中華人民共和國的旗旗航空，也在自己的國際版中英文網頁中將台灣、香港和澳門標註為國家」。

這Po一出即時引發網民評然，對於有企業已經對萬豪酒店實施抵制，有網民反問：「要抵制國航、南航嗎？」，亦有網民說：「沒辦法，是讓國家把港澳台的客人也列為外賓！」「稅務局工商局也是，都把台灣企業登記為外國企業！」「攜程的酒店預訂也把台北香港澳門歸在海外……」「之所以酒店訂房系統要將西藏單列，正是為了遵循中國大陸的政策！」

有網民對中共的做法看不過眼，說：「別無聊了，搞這種文字遊戲對誰有好處？有空把自己的工作做好吧！」

「要抵制國航、南航嗎？」

當然要！身為國企都唔以身作則，今日開始大家要抵制呢啲黃皮白心爛公司！

順豐呢？

抵左淘寶先啦

中共：「別無聊了，我們過去70年的工作就是搞文字遊戲」

別無聊了，搞這種文字遊戲對誰有好處？有空把自己的工作做好吧！

咁我就幫佢地加油慢慢搵啦

唔用nation可以用area，region

唔抵制正漢奸走狗賣蟈賊

nationality變regionality

中國人真係特別玻璃心

設定為外國